<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Book on Keep calm and write something</title>
    <link>https://cychong47.github.io/categories/book/</link>
    <description>Recent content in Book on Keep calm and write something</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 06:46:24 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cychong47.github.io/categories/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>(책) 리얼하다</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2019/book-so-real/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 06:46:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2019/book-so-real/</guid>
      <description>리얼하다 조승연
Lunch or Happy Hour 뭔가 약속을 잡아야 할 때 점심 시간 혹은 저녁 업무 종료 후 저녁 식사 시간 전(Happy Hour, 5-7pm) 때 약속을 주로 잡는다고. 그래야 별도 개인 시간 낭비를 안하고, 저녁의 경우 필요하면 저녁 약속 을 핑계로 이야기를 끊을 수 있어서 주로 이렇게 한다고 한다.
 이메일로 할 수 있는 걸 전화로 하지 않고, 전화로 할 수 있는 걸 만나서 하지 않는다.  뉴욕의 사업자는 대부분 이민자 출신이라 길거리에서 생존을 배워와서 &amp;lsquo;실행해서 결과를 도출해 보기 전까지는 무엇도 알 수 없다&amp;rsquo;고 생각.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>사무력</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2019/samuryeog/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:12:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2019/samuryeog/</guid>
      <description>중요한 일은
 생각을 기반으로 함. 기계적으로 대응 불가 소통이 따름. 조직의 일은 혼자 할 수 없으므로 결정이 수반되야 함. 길이 하나가 아닌 까닭 실행이 따름. 결정만으로 결과가 오는 것이 아님  52시간법은 일하는 시간에 제약이 가해지는 것이다. 충분한 시간을 투자해서 결과를 얻어내던 방식에서 달라져야 한다.
직장 생활에서 반드시 익혀야 할 기술은 &amp;lsquo;생각을 정리하여 말이나 글로 표현하는 기술&amp;rsquo;
일 때문에 일을 하는 것이 아니라 성과를 위해 일을 하는 것이다.
WBS(Work Breakdown Structure)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>함께 자라기</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/grow-together/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 13:54:06 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/grow-together/</guid>
      <description>p12 학교 학습 vs. 야생 학습  야생 학습은 대부분 자료에 한정이 없다.
야생 학습은 대부분 명확한 평가가 없다.
야생 학습은 대부분 정답이 없다.
야생 학습은 대부분 목표가 불분명하고 바뀌기도 한다.
 학습의 본질은 야생 학습에 더 가깝다고 생각. 현실 세계에서는 야생 학습이 더 많이 필요하다고 봅니다.
p23  구조화된 인터뷰(특별히 구조화된 행동중심적 인터뷰를 권함)와 실제 작업을 해보도록 하는 작업 샘플 테스트, 그리고 가능하다면 실제 업무를 주고 시험적으로 짧은 기간 동안 일을 해보게 하는 것 등을 권합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) The nature of Software Development</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/caeg-the-nature-of-software-development/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 14:53:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/caeg-the-nature-of-software-development/</guid>
      <description>제품 책임자는 해결해야 할 문제가 무엇인지 제시합니다. 그리고 팀은 주어진 문제를 어떻게 해결할 지 결정하죠. 진정한 자율성이 있다면 팀의 일을 중복으로 확인할 필요가 없습니다. 그들이 결정하고 그들이 만들고 조직 모두가 결과를 확인합니다. 모두가 배우는 것이죠 개발팀은 1-2주에 해당하는 개발 주기를 거칠 때마다 제품 책임자와 함께 무엇을 완료해야 하는지 상의해야 합니다. 잘 작동하는 상태로 배포할 수 있는 피처들이 얼마나 되는지 구분합니다.
  이렇게 팀이 일을 끝낸 이후 &amp;ldquo;작동하는 소프트웨어를 보여주세요&amp;quot;라고 요구하면 됩니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 실리콘밸리를 그리다</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/silicon-valley-illustrated/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 06:34:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/silicon-valley-illustrated/</guid>
      <description>P40 업무 지시 -&amp;gt; 일을 맡아달라고 부탁
P44 제조업에서는 정보 공유의 중요성이 높지 않다. 설계 -&amp;gt; 생산 분리 SW에서는 설계가 모든 상세 내역을 알 수 없고, 지속적인 변경 사항에 따른 변화를 모두 확인할 수 없다. 실리콘밸리에는 기획자라는 역할이 없다. 각자가 자신의 역할을 책임진다. 엔지니어 문화에서는 끊임없이 진화를 가정하고 시작한다. 아웃소싱은 설계 변경을 빠른 시간 내 반영하기 어려워 많이 사용하지 않는다.
우리나라 기업 문화는 기술집약 제조업에 적합하다. Speed - Quality - Feature triangle</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 1등의 습관 Smarter, Faster, Better</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/smarter-faster-better/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 14:26:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/smarter-faster-better/</guid>
      <description>Motivation P39
 자신이나 다른 사람에게 동기를 부여하고 싶은 사람이라면 반드시 알아두어야 할 교훈이다. 결정권을 행사할 수 있는 일을 찾아내면 행동하려는 의지를 쉽게 불어일으킬 수 있기 때문이다.
직접 결정할 수 있다는 생각이 우리를 흥분시킨다.
 Teams P71
 구글 인력 자원국의 기본적인 목표는 구글 직원들이 직장에서의 삶을 조금이라도 더 행복하고 생산적으로 꾸려 가도록 유도하는 것이었다
 P72
 산소 프로젝트 -&amp;gt; 훌륭한 관리자란?
 훌륭한 코치이고, 권한을 위임하고, 시시콜콜한 문제를 따지지 않으며, 부하 직원의 성공과 행복에 관심을 드러내고, 결과를 중시하고, 정보를 경청하고 공유하며, 경력 개발을 지원하고, 분명한 비전과 전략을 직원들에게 제시하며, 해당 비즈니스에 대한 중요한 핵심 능력을 지니고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 최고의 팀은 무엇이 다른가</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/the-secret-of-highly-successful-groups/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 10:08:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/the-secret-of-highly-successful-groups/</guid>
      <description>팀원이 안전하다고 느끼는가?
구글 * 지위에 연연하지 않음. * 누가 책임질 지 고민하지 않음 * 어려운 문제를 풀기 위해 모든 집단을 토론시킴  미사일리어 * 미국의 미사일기지 근무 군인들의 만족도가 크게 떨어짐 * 우리가 이어져 있나? * 우리에게 미래가 있나? * 우리는 안전한가?  피드백 * 기대치가 높다 * 당신이면 기대를 충분히 달성할 수 있을 있을 거라고 믿는다  경청하라. 또 경청하라 * 높은 자리에 오를수록 먼저 약점을 드러내라 * 불편한 목소리도 포용 * 구체적인 미래상 제시 * 공치사는 과장될수록 좋다 * 서로 부딪칠 수 있는 공간을 마련하라 * 각자의 목소리를 내게 하라.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 리모트</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/remote/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 09:30:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/remote/</guid>
      <description>p15
 사람들에게 제대로 집중해서 일을 하고자 할 때 어디로 갈거냐고 물었을 때 “사무실”이라고 답하는 사람은 별로 없다.혹은 “다른 직원들이 출근하기 전 아침 일찍” 또는 “다른 직원들이 퇴근하고 난 후의 사무실” 또는 “주말에 아무도 없는 사무실”
 p18
 출퇴근 시간 1.5시간/하루 * 5일 * 4 * 11 month = 330 시간.400시간은 베이스캠프를 개발자들이 프로그래밍하는데 걸린 시간
 p22
 엄청난 기술이 필요한 것은 아니다. 하지만 과거의 유산을 내려놓고 미래로 가는 배에 올라 탈 굳은 의지를 갖추어야만 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 덴마크 사람들은 왜 첫 월급을 받으면</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/why-danish-bought-a-chair-with-the-first-time-salary/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 14:46:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/why-danish-bought-a-chair-with-the-first-time-salary/</guid>
      <description>기대와는 많이 달랐던 책&amp;hellip;
 인생은 바꿔 말하면 ‘시간’입니다. 그 시간을 보내는 ‘공간’이야말로 그 사람의 행복으로 이어집니다.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 쿠팡 우리가 혁신하는 이유</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/coupang-the-reason-of-innovation/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 11:09:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/coupang-the-reason-of-innovation/</guid>
      <description>31
 PO의 역할 A,B, C의 우선 순위를 결정하는 수동적인 역할 더 창의적으로 생각해보면 전혀 다른 D라는 일을 텅해 A,B, C의 문제를 한꺼번에 해결 할 수도. 사고의 폭이 넓으면 PO가 할 일은 무한정 많아지기도 한다.
 관리자와 같은 입장인 듯. 2018년 8월 내가 갖는 고민, 상황에 딱 드러맞는 말.
240
 쿠팡 대표 이사, 김범석
&amp;ldquo;제발 위에서 시키니까 한다는 소리 좀 하지 마세요. 그거 제가 제일 싫어하는 말이예요&amp;rdquo;
&amp;ldquo;무엇이 옳고 합리적인지&amp;quot;를 묻는 것은 다양성을 존중하는 수평적인 조직문화의 토대가 될 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 나는 이렇게 될것이다.</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/i-am-going-to-be/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:36:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/i-am-going-to-be/</guid>
      <description>p17 술과 구라를 즐기되 항상 혀를 조심하라. 어느 장소에서나 어느 주제에 대해서나 할 말을 다하는 자는 불행한 자이니 말하고 싶을 때마다 세 번을 더 깊이 들어라 특히 나이가 들어서는 혀를 잘 묶어두어야 한다. 고약한 늙은이 옆에는 사람이 없으니 외로움이 끝없으리라 배워서 알고 싶은 것을 다 쓰지 못하고 가는 것은 서운한 일이나
친구는 들어주는 사람 곁에 모이는 것이니 하나를 말하고 둘을 들어라.
p27 여러분이 놓치고 있는 것이 있습니다. 바로 이 하얀 종이 말입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 피플웨어</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/peopleware/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:35:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/peopleware/</guid>
      <description>p21 사람들이 업무의 인간적인 측면보다 기술적인 측면에 주로 매달리는 가장 큰 이유는 기술적인 부분이 더욱 중요하기 때문이 아니라 거기에 매달리는 것이 훨씬 더 쉽기 때문이다.
p24 실수를 허용하지 않는 분위기는 직원들에게 방어적인 태도를 양산할 뿐이다. 즉 직원들로 하여금 실패할 것 같은 일은 아예 시도조차 하지 않게 만드는 것이다. 개발 프로세스를 체계화하려고 하거나 엄격한 방법론을 강요하면서, 팀원들이 확실한 성공을 보장할 수 없는 것들에 대해 중요한 결정들을 내리지 못하게 한다면 그들은 점점 더 소극적이고 방어적인 태도를 취한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 내 아이가 만날 미래</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/the-future-of-my-children/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:33:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/the-future-of-my-children/</guid>
      <description>30 생산성의 증가가 오히려 일자리를 필요없게 만든다. 사람의 노동력을 대체할 것들이 등장하기 때문이다.
31 지나친 생산성은 고용의 안정성을 해지며, 높아진 생산성만큼 사회와 경제가 성장하지 않으면 안 된든다는 압력으로 작용한다.
33 거대한 생산성과 효율성을 바탕으로 하는 소비자 중심의 과소비 사회가 종말을 맞이하려고 한다. 과소비를 통해 외형이 성장하고, 이를 맞추기 위한 생산성의 독려와 일자리를 유지했던 성장의 순환 사이클이 그 동력을 잃고 있다.
52 지식노동자의 주된 역할은 정보를 다루고, 찾아내며, 컴퓨터가 계산한 내용을 바탕으로 새로운 지식을 만들어 내고 분석하는 일이라 할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 시스템의 힘</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/the-work-system/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:32:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/the-work-system/</guid>
      <description>42 우리는 통제할 수 있는 것에 초점을 맞추되, 통제할 수 없는 것에는 마음을 편히 먹어야 한다.
44 이제는 불평도 하지 않고, 남을 탓하지도 않을거야. 내 앞에 놓인 세상을 거부할 게 아니라, 있는 그대로의 세상에 뛰어들어서 내가 통제할 수 있는 것부터 시작할 거야. 무슨 일을 할 수 있을 지 찾아봐야겠어.
50 자신의 지금 위치가 어디이든, 영향력의 원이 얼마나 크든 그 원의 밖이 아닌 안에서 변화를 일으키려 노력하라. 어차피 손을 쓸 수도 없는 큰 그림을 분석하고 해부하는데 소중한 에너지를 쓰지 말라.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 지금 꿈꾸라, 사랑하라, 행복하라</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/just-now-dream-love-be-happy/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:31:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/just-now-dream-love-be-happy/</guid>
      <description>꿈을 노트하라 꿈을 날짜와 함께 적어 놓으면 그것은 목표가 되고 목표를 잘게 나누면 그것은 계획인 되며, 그 계획을 실행에 옮기면 꿈을 이루게 되는 것이다.
p46 우리는 무거운 짐을 지고 살아간다. ‘등이 휠 것 같은 삶의 무게여’라는 가사도 있다. 내가 책임져야 할 가족과 도움을 필요로 한 친구들, 나에게 주어진 과중한 업무와 기대. 이 거추장스러운 짐들이 사실은 ‘내 인생의 날개’일 수도 있다.
p68 다른 사람과 한 약속을 지키는 것도 중요하지만 자기 자신과 한 약속을 지키는 것이 더 중요하다 세상과 타협하는 것도 위험하지만 자기 자신과 타협하는 것이 가장 위험하다</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 습관의 힘</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/power-of-habit/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:29:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/power-of-habit/</guid>
      <description>신호 - 보상 - 반복행동 - 열망
 습관에 숨겨진 &amp;ldquo;열망&amp;quot;을 찾아야 한다. 담배를 습관적으로 피우는 사람도 담배를 피우는 이유가 니코틴 부족이 아니라 잠깐 동안의 여유를 주기 때문일 수 있다. 이때는 이 &amp;ldquo;여유&amp;quot;라는 열망을 담배가 아닌 산책 등으로 바꾸면 습관을 바꿀 수 있다. 이때 그 열망에 대한 &amp;ldquo;신호&amp;quot;와 &amp;ldquo;보상&amp;quot;을 알아야 한다. 그래서 담배가 주는 것과 유사한 담배껌, 팔굽혀 펴기, 스트레칭등의 새로운 반복행동을 선택하면 담배를 끊을 확률이 높아진다.
 믿음
 하느님이 아니더라도, 내 상황이 더 좋아질 거라는 믿음이 필요하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 나는 다른 대한민국에서 살고 싶다</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/i-want-to-live-in-a-different-korea/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 21:28:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/i-want-to-live-in-a-different-korea/</guid>
      <description>p215 우리 사회가 뭔가 단단히 헷갈리고 있다. 정치, 경제, 사회 전반에서 국가의 강력한 통졔를 바란다면 헌법부터 뜯어고쳐야 할 것이다. 일단 자유민주주의의 &amp;lsquo;자유&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;민주&amp;rsquo;는 빼야 할 것 같으니까. 대만민국의 국가적 정체성부터 다시 생각해봐야 할 일이다. 공산주의가 싫어 자유주의를 주장하는 거라면 작은 정부를 지향해야 옳다. 그리고 그 작은 정부가 왜 시장에 대한 규제 철폐만 주장하고, 사상, 언론, 표현, 결사 등의 영역에서는 작은 소리만 있어도 사회가 불안정하고 무질서해진다며 통제하려고 하는 지 합리적인 이유를 내 놓아야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 퍼플피플</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/purple-people/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:53:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/purple-people/</guid>
      <description>p39 자신이 정말 좋아하는 일을 만날 수만 있다면, 인생의 절반은 성공한 것이다. 끔찍이 좋아하는 일이라면 남들이 말려도 다시 덤벼들어야 한다.
지금 내가 쌓고 있는 스펙이 과연 10년, 20년 후에도 계속 하고 싶은 일에 도움이 될까? 다시 한번 생각해 보라.
p47 부디 이 땅의 청춘들이 자신을 괴롭게 하는 스펙 쌓기에 매달리지 않기를 바란다. 고통의 순간이 가면 즐거움의 시간이 오리라는 보장을 누가 해줄 것인가? 지금 나를 가장 즐겁게 하는 일, 뜨겁게 나를 느낄 수 있는 일에 열정을 쏟아부어야 진정한 퍼플피플로 성장할 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 혼창통</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/hon-chang-tong/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:47:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/hon-chang-tong/</guid>
      <description>8p
  혼 : 가슴 벅차게 하는 비전이 사람을 움직인다. 창 : 끊임없이 &amp;ldquo;왜&amp;quot;라고 물어라, 그러면 열린다. 통 : 만나라, 또 만나라. 들어라 잘 들어라.   16p
 IBM, P&amp;amp;G, Cisco, CEMEX 이 기없들의 공통점은 무엇일까? 그렇다 공룡처럼 몸집이 큰 기업들이다. 공룡인데도 민첩하다. 한가지 공통점은 회사 전체가 보다 큰 가치, 가슴을 울렁이게 하는 원대한 비전을 공유한다는 사실이다. 하버드경영대학원의 로자베스모스 캔터 교수(Rosabeth Moss Kanter) &amp;ldquo;모든 직원이 보다 큰 가치를 공유하게 되면 일선에서 어떤 문제가 부딛쳐도, 혹은 본사로부터 아무리 떨어진 곳에서 일하더라도 자발적으로 문제의 해결을 주도하게 된다&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 당신의 시간</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/your-time/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:44:37 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/your-time/</guid>
      <description>p52 &amp;ldquo;당신의 삶입니다. 당신의 사람을 이야기하라는데 가족을 위해 사는 게 전부라. 생활비만 제대로 해결된다면 가족에게 당신은 없어도 되는 존재라는 말이군요. 그런 현금 지급기와 같은 삶을 원한다면 더 이야기하는 것도 &amp;lsquo;시간낭비&amp;rsquo;군요&amp;rdquo;
p89 파울로 코엘료의 &amp;lt;순례자&amp;gt;에서는 꿈들을 죽일 때 나타나는 첫 번째 징후가 &amp;lsquo;시간이 없다&amp;rsquo;라고 말하는 것이라고 했습니다.
p97 가장 먼저 해야 할 일은 진지하게 고민하며 한발 내딛는 일입니다. 어디로든 상관없습니다. 자신을 둘러싸고 있는 경계를 벗어나기만 하면 새로운 사람들과 새로운 경험이 당신을 기다리고 있을 겁니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) Slack</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/slack/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:42:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/slack/</guid>
      <description>p32 너무 효율적인 사람은 너무나도 바쁘기 때문에, 무언가 새로운 일이 일어나는 경우 그 일에 즉시 대응할 수가 없게 된다.
p37 사실 효율성을 높이는 일은 매우 어렵다. 효율성 개선에는 엄청난 노력과 진정한 독창성이 필요하기 때문이다. 조직은 항상 스스로를 더욱 효율적으로 만들기 위해 끊임없이 노력해 왔기 때문에 조직을 더 효율적으로 만들기란 결코 쉬운 일이 아니다.
p38 짧은 시간안에 조직의 개선을 보여주어야 하는 효율성 전문가에게 유욯나 지름길은 무엇일까? 가장 자주 채택되는 지름길은 바로 각각의 직원을 모두 완전한 대체물이라고 가정하는 것이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 팀이 빠지기 쉬운 5가지 함정</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/five-traps-team-can-fall-into/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 13:11:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/five-traps-team-can-fall-into/</guid>
      <description>p65 효율적인 팀들은 한결같이 매우 구체적으로 논쟁을 벌였습니다. 팀원들간의 신뢰도가 매우 높은 팀에서도 흔히 논쟁이 벌어지더군요.
p114 전반전이 끝나고 라커룸으로 들어가는 농구코치를 상상해 봅시다. 그는 팀의 센터포워드를 자기 방으로 불러서 전반전에 대해 일대일로 대화합니다. 그러곤 포인트가드, 슈팅가드, 스몰포워드, 파워포워드를 차례로 불러서 똑같은 행동을 반복합니다. 선수들 중 누구도 코치가 다른 선수들에게 무슨 얘기를 했는 지 알 수 없는 상태에서 후반전이 시작됩니다. 후반전에서 그들은 더 이상 팀이 아닙니다. 그건 단지 개인들을 한데 모아놓은 것에 불과하죠.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 드라이브 - 다니엘 핑크</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/drive/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 12:45:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/drive/</guid>
      <description>p64 해결점까지 분명한 길이 있는 경우의 보상은 앞만 바라보며 더 빨리 나아가게 해주기 때문에 도움이 되지만, 양초 문제처럼 도전적인 상황에서 &amp;lsquo;만약-그러면&amp;rsquo;의 조건적 동기유인제는 효력을 발휘하지 못한다. 보상은 사람들의 시야를 좁히며, 기존 물건의 새로운 쓰임새를 볼 수 있는 포괄적인 시야를 흐리게 한다.
p65 다른 사람을 위해 작업할 때면 항상 그런 것은 아니지만 많은 경우에 작업이 즐거움보다는 일에 가까워진다. 반면 나 자신을 위해 작업할 때는 창조한다는 순전한 즐거움을 느끼면서 밤을 새는지도 모르고 일하기도 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 대살개문</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/developer-culture/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 13:41:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/developer-culture/</guid>
      <description>임백준. 2016.5
96) dead code로 인한 사고  신규 기능을 위해 현재 지금은 disable로 설정된 변수를 재활용. 코드 변경을 깜빡하고 설정만 변경하여 잠자고 있던 예전 코드가 동작(예측 불가능한 동작) 사용하지 않는 코드는 소스 코드에서 삭제할 것. If 문으로 회피하는 것은 상당히 나쁘고 위험한 습관 소프트웨어의 전개 과정이 정확한 설명을 담고 있는 문서에 기반해야 함 효율성을 명목으로 코드의 간명함과 안정성을 해치는 행동은 피할 것  100) 오바마 케어 112) Detail  디테일이 살아 있고 빠르고 안정감 있게 동작하는 코드를 작성하는 것은 &amp;lsquo;능력&amp;rsquo;이 문제인 경우가 많지만 &amp;lsquo;태도&amp;rsquo;의 문제이기도 디테일과 사소함을 혼동하지 말 것 점 하나에 따라서 코드 전체의 의미가 달라질 수 있는 프로그래밍의 세계에서 디테일은 덤이 아니라 생명  121) 지식이 아니라 메타지식  전문성 보다는 부족한 정보를 토대로 최선의 판단을 내리는 적응력이 중요.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 도쿄대 교수가 제자들에게 주는 쓴소리</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/advice_from_tokyo_professor/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 15:00:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/advice_from_tokyo_professor/</guid>
      <description>다양한 분야에 대한 조언  p20 목표가 명확하겨 정답이 있는 일을 하는 경주마에서 길 잃은 양으로
p22  지식을 더 많이 아는 것이 아닌 아는 지식으로 뭘 할 지 Learn by doing.  결과가 아닌 과정. 직접 해 본 사람 vs. 배워서 아는 사람    p34  끈기와 뚝심  별게 아닌게 아니다 끝까지 해내는 힘 John Williams - 매일 작곡. 영감-&amp;gt;작곡이 아니라 작곡을 하다보면 영감을 얻게 됨    p41  영어 강의 준비 -&amp;gt; 영어 발음을 보완하기 보다 강의 준비를 철저하게 함.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 매일 아침 써봤니?</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2018/did-you-write-in-every-morning/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 12:03:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2018/did-you-write-in-every-morning/</guid>
      <description>세바시 였던가, 공개 강의 동영상을 통해 처음 알게 된 김민식 PD. 예전에 인기있었던 시트콤, ‘논스톱’을 만든 PD인데 MBC 파업과 관련되어 힘든 시간을 보내다 “영어책 한 권 외워봤니?”라는 독특한 제목의 영어 책으로 대중에 알려졌다. 그와 동시에 대입부터 시작해서 방송국 파업 때문에 경영진에 찍혀 고생하는 기간에 블로그를 통해 재기(?)에 성공한 특이한 이력을 가지고 있는데 시트콤 PD 답게 재밌는 입담을 통해 자신의 힘들었던 과거를 통해 의미있는 이야기를 많이 해줬던 걸로기억한다. 매일 아침 써봤니? 는 제목 그대로 저자가 하고 있다는 매일 아침 글쓰기를 통해 변화된 인생에 대해 이야기해주고 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 어떻게 읽을 것인가 - 2</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2016/how-to-read-2/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:43:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2016/how-to-read-2/</guid>
      <description>만독  책을 느리게(집중해서) 읽기 아이에게 책 읽어주기  부모가 읽어야 아이도 읽는다   1단계. 책 선정  초등학생이면 어휘가 풍부한 국내 소설 오래 살아남은 책. 고전 문학   2단계. 반복해서 읽기 3단계. 파생독서 하기  저자의 다른 책 저자가 참고한 책 비슷한 주제의 책   4단계. 챕터별 요약하기 5단계. 챕터별로 생각 적어보기  책을 읽으면 추가 자료와, 자신의 생각을 곁들여 정리   6단계. 장문 쓰기  다독  고정형/성장형 생각  특히 힘든 시기에 영향을 줌 갑자기 어려워지는 중학교 시절 두뇌도 근육과 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 어떻게 읽을 것인가</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2016/how-to-read/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:00:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2016/how-to-read/</guid>
      <description>고정형 - 지능은 변하지 않는다
성장형 - 지능은 좋아질 수 있다
 생각을 바꾼다는 것이 쉬운 일은 아니지만 인식의 변화가 주는 효과는 크다
 중학교에서는 고정형 아이들의 성적이 급속히 떨어지고 지속적으로 하양곡선을 그림. 중학생이 되면 초등학교 과정과 질적으로 더 어려운 학과 공부에 직면하므로 실패와 좌절을 할 가능성이 더 많은데 고정형 학생들은 실패와 좌절에 더 큰 영향을 받기 때문
 힘든 상황에서 더 큰 영향을 준다.
 두뇌는 근육과 같이 운동을 통해 근육을 키우듯 두뇌 능력을 키울 수 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 소프트 스킬</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2016/soft-skill/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 10:25:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2016/soft-skill/</guid>
      <description>2 다른 이들과 달리 멋지게 시작하라
 자신의 경력을 사업으로 봐야 한다. 자신의 정체성이나 경력은 조직에서 주어진 역할과 별개로 존재한다고 생각 팔수 있는 제품이나 서비스가 필요 그 가치가 정확히 뭔지, 그 가치가 다른 개발자가 제공하는 가치와 어떻게 다른지 설명할 수 있어야 한다  3 목표를 설정하고 미래에 대비하라
 목표를 설정. 목표를 정확히 이해  명확한 목표가 없으면 아무리 열심히 살아도 의미가 없다. 목표 없이 인생을 낭비하지 말라   큰 목표를 정하고 밟아갈 작은 목표를 설정  큰 목표는 방향을 제시할 정도만 되도 된다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) Becoming a better Programmer</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2016/becoming-a-better-programmer/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 14:50:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2016/becoming-a-better-programmer/</guid>
      <description>코드에 신경쓰기  어떤 코드든 간에 수정한 후에는 이전 보다 나아져야 한다 기능이 추가된 것은 &amp;lsquo;나아진&amp;rsquo; 것이 아니다. 기능이 추가되고, 코드 수가 늘어나도 여전히 좋은 구조를 유지하는 것이 &amp;lsquo;나아진&amp;rsquo; 것이다.   정돈된 코드 유지하기  좋은 코드는 명백하며 일관성이 있다. 보기 좋은 코드는 의도를 드러낸다(예술) 코드를 읽을 사람은 지금 당장의 나 외에 몇 달 후의 나, 다른 동료 그리고 미래의 유지 보수 프로그래머다. 그들이 혼란을 덜 겪도록 코드를 작성해야 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 구글의 아침은 자유가 시작된다.</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2016/google-work-rules/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 14:03:21 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2016/google-work-rules/</guid>
      <description>일단 읽다가 중단. 다른 걸 먼저 봐야 할 것 같다. 공감하는 내용이 많지만 이 책을 본다고 내가 어쩔 수 있는 내용이 별로 없어서&amp;hellip;.
p78
 이렇게 투명하게 공개함으로써 얻을 수 있는 이득은 회사의 모든 직원이 현재 무슨 일이 어떻게 진행되고 있는 지 알게 된다는 것이다. 어쩌면 별것 아닌 것처럼 들릴 수도 있지만 전혀 그렇지 않다. 덩치가 큰 조직에서는 흔히 여러 하부 조직들이 쓸데없는 일을 하면서 자원을 낭비한다. 그러나 정보가 공유될 때 전 직원은 다른 부서나 팀의 목표가 제각기 다르다는 사실을 충분히 이해하고 내부의 소모적인 경쟁을 피한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책)  NHN은 이렇게 한다. 소프트웨어 품질 관리</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2015/nhn_sw_quality_control/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2015 13:40:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2015/nhn_sw_quality_control/</guid>
      <description>누군가의 말을 빌리자면 품질 관리의 바이블(?)이라고 하는.
내용면에서는 특별한 건 없지만, 그래도 국내에서는 SW를 잘한다고 하는 사람들이 많이 가는 회사이고, 누구못지 않게 SW 문화가 좋을 거라고 생각하는 회사라 어떤 고민을 하고 어떻게 SW 품질을 위해 노력하는 지 알 수 있게 해주는 유일한 책이다.
외국의 많은 회사처럼 사내에 노하우 등을 많이 공유하는 좋은 모습을 보이고 있고, 실제 제공되는 서비스의 독점성이나 중립적이지 못한 언론 관련 내용은 맘에 들지 않지만 그래도 개발자 입장에서는 이렇게 현실적인 내용을 공유해주는게 감사할 따름</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 구글은 빅데이터를 어떻게 활용했는가</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-gugeuleun-bigdeiteoreul-eoddeohge-hwalyonghaessneunga/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 14:51:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-gugeuleun-bigdeiteoreul-eoddeohge-hwalyonghaessneunga/</guid>
      <description>일단 책 제목부터 구박.
&amp;ldquo;People Analytics: How social technology will transform business and what it tells us about the future of work&amp;quot;인데 이게 왜 저런 한글 제목이 된건지. 책 내용을 보면 짐작은 가지만, 책 제목만 봐서는 구글이 빅데이터를 이용해서 어떤 서비스를 만들어냈는지 라고 해석할 수 있지 않을까? 실제로는 구글등의 회사에서 빅데이터를 이용해 직원들 관리에 어떻게 활용했는지에 대한 내용이다. 그리고 실제 구글 이야기는 많이 나오지도 않는다.
하지만 책 내용에는 저자가 강조하는 몇 가지 핵심 내용이 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 빅 스몰</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-big-seumol/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 15:21:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-big-seumol/</guid>
      <description>p81  전문가라서 승진했더니 전문적인 일에서는 점점 더 멀어지고, 해보지 않은 일을 끊임없이 떠안기는 게 현대 기업의 문화다. 이 과정에서 효율이 떨어지기라도 한다면 기업은 &amp;lsquo;너는 쓸모없다&amp;rsquo;며 직원을 내친다.
  중요한 것은 일을 제대로 해내는 능력을 갖춘 사람이다. 누구나 똑같은 말을 한다. 하지만 대기업은 최고의 능력을 갖춘 사람을 구하지 않는다. 조직 논리에 순적응할 수 있는 사람을 찾을 뿐이다. 따라서 결과적으로 대기업은 최고가 될 수 없다.
 그래서 Steve Jobs가 Apple은 여전히 작은 venture들의 모임이라고 한 건가?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 죽어라 일만 하는 사람은 절대 모르는 스마트한 성공들</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-jugeora-ilman-haneun-sarameun-jeoldae-moreuneun-seumateuhan-seonggongdeul/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 14:30:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2015/caeg-jugeora-ilman-haneun-sarameun-jeoldae-moreuneun-seumateuhan-seonggongdeul/</guid>
      <description>p13  나는 사업을 하면서 수시로 수확체감의 법칙을 실감한다. 어떤 사업이든 일정 수준에 도달하면 노동이나 자본 등 생산 요소를 늘려도 결과물은 비례해서 증가하지 않는다.
일과 성공 역시 마찬가지다. 들인 시관과 성과는 정비례하지 않는다. 6시간 일한다고 목표를 달성하지 못하는 것도 아니고 12시간 일한다고 두 배의 성과를 얻는 것도 아니다. 그런데도 여전히 많은 사람들이 50시간이 아니라 70시간을 일할 때 더 많은 일을 해낸다고 믿는다.
 p15  우리가 12시간씩 일하며 인생은 원래 고달픈 거라고 스스로를 위로하는 동안 누군가는 획기적인 아이디어로 3시간 일하고 9시간 동안 여유를 즐긴다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 단</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2015/dan/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 12:40:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2015/dan/</guid>
      <description>&amp;lsquo;&amp;lsquo;단의 공식&amp;rsquo;&amp;rsquo;  버려라 : 중요한 것을 위해 덜 중요한 것을 버리는 것. &amp;lsquo;더 많이&amp;rsquo;를 버리고 핵심에 집중 세워라 : 왜 일해야 하는 지 사명을 세우고, 내가 누구인지 정체성을 세우고, 어디로 가야 할 지 길을 세워야 한다. 지켜라 : 단순함의 핵심은 지속 가능에 달려 잇다.  p14  GE의 제프리 이멜트(Jeffrey Immelt) 회장은 2013년 10월 BBC와의 인터뷰에서 이렇게 설명했다. &amp;quot; 조직이 커지면서 중요하지 않은 일을 너무 많이 하고 있다. 단순화는 직원들이 중요하지 않은 일에 맞서 정말 중요한 일을 함께 하도록 돕는 도구다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 바지 벗고 일하면 안되나요?</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-baji-beosgo-ilhamyeon-andoenayo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 03:55:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-baji-beosgo-ilhamyeon-andoenayo/</guid>
      <description>원제 : The year without pants
p42  방송에서 IDEO가 &amp;ldquo;Deep Dive&amp;quot;라는 아이디어 개발 기법을 써서 닷새 만에 쇼핑카트를 개선하는 과정을 보여주었다. 곧이어 수 많은 기업이 Deep Dive 기법을 어설프게 따라 했지만, 놀랍게도 결과는 그들의 기대에 못 미쳤다. IDEO의 회의 단계와 규칙을 그대로 따라 하고 아무리 노력한들 한 가지가 빠진 상태에서는 방송에서 본 것과 같은 결과가 나올 리 없었다. 문제의 누락된 요소이자 가장 중요한 요소는 바로 거기에 참여한 사람들이었다 나이트라인을 시청한 다른 기업들의 경우 IDEO처럼 디자인에 재능이 뛰어난 직원들이 근무하는 환경이 아니었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) Violent Python</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-violent-python/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 16:43:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-violent-python/</guid>
      <description>오래만에 재밌는 책을 봤다.
해커를 위한 책이라고 하지만, 해킹에 관한 기법보다는 network application을 작성하는데 유용한 scapy, dpkt 그리고 정규식에 대한 설명이 유용하다. 마침 요 근래 업무용으로 Python을 이용해서 패킷 만들고, 송/수신하는 유틸리티를 만들고 있어 Impacket 모듈을 많이 사용했는데 그것보다 scapy 가 훨씬 편해 보인다.
새 책을 사긴 그렇고 중고책을 하나 구할 까 했는데 알라딘에서 중고책 매입가가 4천원 대. 작년 초에 나온 책인데 너무 싸게 매입하는 게 아닌가
일단 책 보면서 유용하다 싶은 내용을 몇 가지 주제로 나눠 정리했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 0과 1로 세상을 바꾸는 구글 그 모든 이야기(In the Flex)</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/0gwa-1ro-sesangeul-bagguneun-gugeul-geu-modeun-iyagiin-the-flex/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2014 13:33:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/0gwa-1ro-sesangeul-bagguneun-gugeul-geu-modeun-iyagiin-the-flex/</guid>
      <description>p230  OKR(Objectives and Key Results) 는 원래 인텔의 앤디 그로브(Andy Grove)가 고안한 경영기법이다. &amp;hellip; 무었을 하고 싶어하는지만 정하는 것이 아니라, 측정 가능하게 업무(핵심결과)를 나눠야 한다는 내용이었다.
OKR은 구글문화의 핵심이 되었다. 모든 직원이 나름의 OKR을 분기별로, 연도별로 세워서 승인을 받아야 한다. 그 뿐만이 아니라 팀 수준, 부서 수준, 심지어 회사 수준의 OKR도 구축했다(회사 수준의 OKR은 중요한 구상이나 시래를 만회하려 할 때 구축했다) 1년에 네 차례씩 구글 직원 모두 멈춰 서서 부서별 회의를 갖고 OKR 진전상황을 확인한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 혼. 창. 통.</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-hon-cang-tong/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Sep 2014 14:26:24 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-hon-cang-tong/</guid>
      <description>혼창통by 이지훈
8p  혼 : 가슴 벅차게 하는 비전이 사람을 움직인다.
창 : 끊임없이 &amp;ldquo;왜&amp;quot;라고 물어라, 그러면 열린다. 통 : 만나라, 또 만나라. 들어라 잘 들어라.
 16p  IBM, P&amp;amp;G, Cisco, CEMEX 이 기없들의 공통점은 무엇일까? 그렇다 공룡처럼 몸집이 큰 기업들이다. 공룡인데도 민첩하다. 한가지 공통점은 회사 전체가 보다 큰 가치, 가슴을 울렁이게 하는 원대한 비전을 공유한다는 사실이다. 하버드경영대학원의 로자베스모스 캔터 교수(Rosabeth Moss Kanter) &amp;ldquo;모든 직원이 보다 큰 가치를 공유하게 되면 일선에서 어떤 문제가 부딛쳐도, 혹은 본사로부터 아무리 떨어진 곳에서 일하더라도 자발적으로 문제의 해결을 주도하게 된다&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 더 인터뷰</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-deo-inteobyu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Sep 2014 12:21:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-deo-inteobyu/</guid>
      <description>p24  만약 직원이 자신이 하려는 도전에 따르는 책임을 받아들이려고 한다면, 많은 조직이 책임을 더 부여하려고 할 것이다.
 p32 Rolf Dobelli 스마트한 생각들, 스마트한 선택들  &amp;lsquo;확증 편향&amp;rsquo;. 사람은 자신이 확실하는 일에 대해 옳다고 증명해주는 증거들만 철석같이 믿지요.
&amp;lsquo;사회적 검증&amp;rsquo;도 대단히 안 좋고 위험한 행동 오류.
권력이나 권위 있는 사람들의 말을 무조건 믿는 &amp;lsquo;권위자 편향&amp;rsquo; 또한 위험. 전 세계적으로 경제학자 수는 100만 명이 넘지만 단 1명도 2008년 금융 위기를 정확히 예측하지 못했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 왜 공부하는가</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-wae-gongbuhaneunga/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2014 15:40:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-wae-gongbuhaneunga/</guid>
      <description>김진애
p32  뒤를 돌아보면, &amp;ldquo;1년 동안 공부만 할 거야!&amp;ldquo;하고 결단하고 그 결단을 독하게 지켰던 체험을 통해 얻은 가장 큰 자산은 &amp;lsquo;독해야 할 때 독해질 수 있다;는 자신감이다. 이 자신감은 내 일생 내내 큰 자산이 되었다. &amp;lsquo;필요하다면 유혹을 끊어낼 수 있다. 잔가지들에 연연해하지 않을 수 있다. 내 온 자신을 던질 수 있다. 몰입할 수 있다&amp;rsquo;는 믿음은 중요하다. 한번 독해지기를 경험해보면 언제나 독해질 수 있는 것이다.
 p77  무시당하는 느낌이 없어졌다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 빅데이터 승리의 과학</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-bigdeiteo-seungriyi-gwahag/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 03:41:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-bigdeiteo-seungriyi-gwahag/</guid>
      <description>(책) 빅데이터 승리의 과학
Technology 팀  오바마 2012년 선거 당시 2008년 당시의 SNS를 활용하는 수준을 넘어서 통합적인 선거 지원을 위해 빅데이터 기술 활용. 선거 특성에 맞는 AWS 를 이용해서 인프라를 구축하고, R 언어를 활용. 하둡은 실시간성이 부족하여 제한적으로 사용. 디지털 팀의 CDS(Chief Digital Strategist)는 31살 Joe Rosparse, CTO는 하퍼 리드(33)등을 고용.
벤처기업 엔지니어 출신. 혁신을 좋아하고, 기존 틀과 문화에 얽매이지 않고 오직 해결책에만 관심을 둠. 리드는 50명에 이르는 Technology 팀 멤버를 구성.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 구글은 SKY를 모른다</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-gugeuleun-skyreul-moreunda/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2014 13:29:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/caeg-gugeuleun-skyreul-moreunda/</guid>
      <description>나는 매주 금요일 오후가 되면 구글이라는 회사의 위력을 다시금 실감한다. 알려진 대로 구글은 매주 금요일마다 전 직원이 모이는 TGIF라는 행사가 있다.
 정말 지금도 이걸 하고 있다니 놀랍기만 하다. 회사 규모가 커져서 못할 줄 알았는데.
과연 우리 회사의 임원들은 같은 시간에 뭘 하고 있을까? 구글보다 비즈니스의 폭이 넓어서 더 많은 회의가 필요해서?
 이들 두 창업자의 가장 큰 관심사는 구글 비즈니스가 아니라, 구글러들의 행복과 문화를 어떻게 하면 좀 더 발전시켜나갈 것인가에 있다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 누가 미래를 가질 것인가?</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/nuga-miraereul-gajil-geosinga/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Aug 2014 14:29:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/nuga-miraereul-gajil-geosinga/</guid>
      <description>p19
 &amp;lsquo;인생은 해석&amp;rsquo;이라는 말이 있다. 인생을 살면서 많은 사건을 겪게 되는데, 그 사건들을 어떻게 해석하느냐에 따라 삶의 방향이 달라진다는 뜻이다. 마찬가지로 우리가 살고 있는 시대를 명확하게 바라보고 해석할 필요가 있다. 그에 다라 우리가 삶을 사는 방식과 이 사회가 문제에 대처해나가는 방향은 완전히 달라진다.
 해석에 따라 어떻게 나에게 의미를 갖는 지가 달라진다.
p109
 문제는 목표과 자세다. 성공의 지름길만 걸어가는 왕도는 없다. 오히려 외도를 하면서도, 전혀 다른 커뮤니티에 참여하면서 기회를 포착하기도 한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 스핀 잇</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/seupin-is/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 14:58:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/seupin-is/</guid>
      <description>p76  이 아이디어를 MIT 경영대학원 교수인 Glen Urban에게 가져갔을 때 그는 &amp;ldquo;이 아이디어는 당신이 생각하는 것보다 훨씬 스케일이 크다. 두 배의 속도로 움직이고, 두 배 크게 생각해야 한다&amp;quot;고 조언했다.
 &amp;ldquo;이 아이디어는 당신이 생각하는 것보다 훨씬 스케일이 크다. 그러므로 도전하지 말아라&amp;rdquo; 라고 말할 줄 알았는데&amp;hellip;
p85  자포스 CEO 토니. 회사를 판매한 경우 그 돈을 가지고 할 수 있는 일을 나열해 봤더니 대부분의 것들이 회사를 팔지 않고도 할 수 있는 일이 대부분이었다고.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(책) 화웨이의 위대한 늑대문화</title>
      <link>https://cychong47.github.io/post/2014/hwaweiyi-widaehan-neugdaemunhwa/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 14:41:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://cychong47.github.io/post/2014/hwaweiyi-widaehan-neugdaemunhwa/</guid>
      <description>화웨이가 어떻게 지금과 같이 세계 2위의 통신업체가 될 수 있었는지 CEO인 런정페이를 중심으로 그 비결을 설명한 책.
늙지 않는 조직을 만들기 위해 끊임없이 노력하고 일괄 사퇴 후 재취업과 같은 극단적인 선택도 마다하지 않은 화웨이. 시스코가 괜히 건드려 무료 홍보해주고(마치 애플이 삼성을 고소해 홍보해 줬다는 것과 유사) 모토롤라가 CEO가 바뀌지 않았으면 화웨이의 시스템 사업을 인수해서 지금의 화웨이가 없었을 텐데. 만일 모토로라가 화웨이의 사업을 인수했다 해도 모토로라의 시스템 사업은 망했을 거라고 생각. 화웨이는 런정페이가 없으면, 혹은 그가 만들어 놓은 문화와 시스템이 동작하지 않으면 다른 회사와 다름이 없으므로.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>